---
title: "枧水粉"
description: "枧水はアルカリ性の溶液です。用途は様々で、ラーメンなどのアルカリ性麺の製造もその一つです。保存のために、私は粉末状にするのが好きです。"
date: "2022-09-23T19:21:05"
series:
  - "ramen"
category: "recipes"
---

枧水はアルカリ性の溶液です。用途は様々で、ラーメンなどのアルカリ性麺の製造もその一つです。保存のために、私は粉末状にするのが好きです。

<!--more-->

## 本物の枧水

可能であれば、重さで、炭酸ナトリウム(40%)と炭酸カリウム(60%)を組み合わせます。

## 家に

炭酸ナトリウムや炭酸カリウムは店頭ではなかなか手に入らないので、重曹を炭酸ナトリウムに変えるレシピを紹介します。それは重炭酸カリウムでうまくいくはずですが、炭酸カリウムを見つけるのはここでも同じくらい簡単です。

レシピでは、通常、混合物の代わりに純粋な炭酸水素ナトリウムを使用しても問題ありませんが、それは好ましくありません。

### 材料

| 材料                     |
| :----------------------- |
| 重曹(炭酸水素ナトリウム) |

### 作り方

> 手袋を着用し、換気をよくする

1. 中強火で乾いた鍋に重曹を入れます。
   - 重曹
2. ときどきかき混ぜると、止まると空気が抜けます（約 20 分）。 火を止め、冷めるまで休ませる。
